她綠燈行遭闖紅燈撞 卻輸官司得賠169萬

台中一名游小姐，兩年前開車綠燈直行，結果一位阿伯騎機車闖紅燈撞上來，阿伯送醫後七個月身亡，車禍事件送交通事故鑑定委員會鑑定，游小姐無肇事責任，但家屬提告，法院一審判決，游小姐變成過失傷害，得拘役50天，還得賠償家屬要求的169萬，游小姐相當氣憤，她說自己遵守交通規則，別人闖紅燈來撞她，這樣她也有錯嗎，不服地院判決，上訴高院！
車禍當事人游小姐：「我綠燈通行，那對方不就是闖紅燈嗎，那對方為什麼可以因為這樣提告我，難不成說全台灣的人，都不用遵守交通規則，那我們要交通號誌作什麼，好看用的嗎？」

他是游小姐，說的好氣，因為就在104年8月13日，他綠燈行駛，被闖紅燈的機車撞上，卻被提告，判過失傷害需要賠償。

車禍當事人游小姐：「法院應該就是要給我們公平正義啊，應該就是...，不然我們要法院做什麼？怎麼會是判這樣的判決？」

被撞，卻被台中地院判過失傷害，拘役50天得易科罰金，對方連帶提損害賠償，需賠169萬多。游小姐不服，因為當時他開車行駛在台中市東區南京東路上，綠燈行駛，對方郭姓騎士闖紅燈，撞上他重傷，車禍鑑定結果，游小姐沒有肇事責任，車禍發生是騎士違反號誌規定。

車禍當事人游小姐：「我是沒有肇事責任的，對方是有肇事責任，因為他闖紅燈！」

游小姐說，騎士重傷，事故後7個月死亡，醫院也開立證明，騎士家屬當時領走強制險210萬；現在又因為判決要求民事賠償，他不解自己沒有肇責，車禍後也有去探望對方，怎麼會被緊咬不放。

機車肇事家屬張小姐：「只要對方一個道歉，我一毛錢都沒有拿都無所謂！」

當時闖紅燈的騎士家屬表示，轎車駕駛一直強調他沒肇責，都沒道歉，才會循法律途徑求公道。

機車肇事家屬張小姐：「爭取她認罪，一個道歉！」

一場車禍，綠燈行駛被闖紅燈的撞，無肇責卻被判過失傷害，台中地院對於當時判決理由拒訪。騎士家屬要一個道歉，被撞的轎車駕駛不服自己沒肇責，卻背了一條罪，上訴！

講乜撚嘢啊

又係支那狗

台中喎

成篇野真係169

香港啲廢老亂過馬路撞死左，司機咪又係危駕

tvb去到臺灣都係咁撚垃圾

又係CCTVB子公司TVBullShit

繁體支那唔係支那？

台灣法院正常發揮
祟台撚入黎講幾句

#法官真的恐龍嗎 #誰才是鬼島元兇
TVBS報導稱這位游小姐是綠燈直行被闖紅燈撞，竟然被法院判有罪，實在太恐龍。但小白上網查判決後，發現法官勘驗過監視器畫面，其實這位小姐實際上是搶黃燈。
👨‍⚖️這個判決有幾個重點值得大家學習，以維護自己權益：
① 法官認為游小姐搶黃燈這件事是違反交通法規的，所以縱使對方也違法闖紅燈，仍不能因此免除自己的責任‼️‼️
在民事損害賠償官司上，因為對方闖紅燈也有過錯，因此可以主張過失相抵以減少損害賠償金額；但刑事責任是基於自己犯錯的行為所產生的，法院認定游小姐也因此必須為自己闖黃燈的過失負責
② 🚥法官對於闖黃燈的認定是：駕駛人通過路口時，必須必須保持者「隨時可能變成黃燈的心理準備」，才能即時煞車；只有當車輛已經通過路口線才變成黃燈才不會構成闖黃燈。
③ 👨‍⚖️法律上有所謂的信賴原則，也就是人民有權利信賴他人不會違反交通法規，因此沒有預防因為別人違規所生損害的義務。
❌但是游小姐自己闖黃燈已經違法法律，所以不能再主張信賴原則，否則會變成法律允許游小姐信賴別人不會闖紅燈所以可以闖黃燈的不當結論。
④ 法院認為鑑定報告內容不合理，顯然沒有考慮到闖黃燈這件事，因此不予採納。法院審判時也不是一定要參考鑑定報告不可，大家應該注意這件事⚠️

踩台撚點睇

而家係廢老做司機撞到自己死左wo

危駕好似係刑事?
而家佢係從民事起訴要求道歉索償，其實有咩理據可以支持?
因為衝紅燈撞人地架車死左，所以有責任賠錢俾人?

留名睇反駁

我又駁下先

我諗個問題係個官覺得被告既態度有問題, 一直話自己一點責任都冇...

雖然我覺得衝黃燈冇問題, 因為其他路口仲係紅燈, 快速通過就得啦, 好似過馬路見到綠色公仔閃下閃下都行快2步, 你唔會估到有個老人家係你過馬路既時候走黎撞你, 然後佢死左...

咁當然, 放係香港都一定係判危駕, 呢樣都冇乜野拗, 不過就唔會係導致他人死亡, 判決書都寫左[被害人之死亡結果，並無積極證據足認可歸責於被告，即無從以過失致死罪相繩，自不待言。]

只係唔知點解仲要賠錢俾家屬

另外要提既係條女話自己揸20-30km/h, 但表面證供唔成立, 即係佢當時係想快速通過路口, 亦即係衝黃燈, 如果揸正黎做都係不小心駕駛

學過車未 師傅一定有教要隨時預轉黃燈預剎車

未學過, 但係我上面補充左, 多謝你提醒

不過要點樣預轉黃燈, 如果離遠見到就話剎到, 假設車同路口只剩好短距離, 突然轉黃, 係咪都要剎車?

因為我覺得理論同現實都係有距離

俾多少少資料大家參考
被告雖以前揭情詞置辯，惟經本院勘驗案發時路口監視器畫面，勘驗結果如下（見本院卷第129 頁及反面）：
09：40：00～09：44：34
畫面顯示為一十字路口，此部分錄影為本案發生前之該路口人、車行進情形。
09：44：35～09：44：36
被告所駕駛之白色車輛往有紅綠燈號誌之十字路口方向行駛，此時紅綠燈號誌為綠燈，被告車輛位在路口停止線前。
09：44：36 被害人騎乘之機車出現於監視錄影畫面右側。
09：44：37 紅綠燈號誌轉為黃燈，此時被告車輛尚未抵達停止線。
09：44：37 末被告車頭與被害人機車右側發生碰撞，碰撞地點在網狀區與斑馬線間。
09：44：38被害人的機車遭被告駕駛車輛往前拖行至網狀區邊緣。
09：44：39被告車輛停止。於約39秒末，紅綠燈號誌由黃燈轉為紅燈。

即係紅綠燈無減速......刑法要行為人自己本身遵守規則先可以主張信賴原則
學車會有教紅綠燈要減速 因為你唔會知有無人會沖出黎

另外在民事損害賠償官司上，因為對方闖紅燈也有過錯，因此可以主張過失相抵以減少損害賠償金額；

民事唔理對方有無錯 都要賠 最多減返比例 因為你犯得民事侵權即係自己都有錯
當然都會有 侵權方無過失 既情況 咁既情況就唔洗賠 呢D要睇具體案例而定

但刑事責任是基於自己犯錯的行為所產生的，法院認定游小姐也因此必須為自己闖黃燈的過失負責

刑事都係對方有無錯都好 你要為自己行為負責
比如對方自己沖出馬路 唔代表你可以撞死佢

最後 告係權利 受憲法保障
有無理據就係上庭法官判輸贏既其中一項證據
嬴輸就係後話 唔係自己錯先就唔可以告
除非無呢件事你想屈人就係誣告

即係人死咗就大哂

現實中要儲一堆口德分

明未？

此post 已完

台灣啲法院真係on99

他是游小姐，說的好氣，因為就在104年8月13日

無知真可怕

台灣用民國呀

不嬲台灣都用民國年份架啦

垃圾國度

讀好啲書先上連登啦

仲要放大
驚死人唔知你柒

連登有冇咁多小學雞

你仲ON99 記者唯恐天下不亂 標題避重就輕你就信晒

唔識就咪出黎柒啦

寶島

香港車VS車, 就睇邊個犯法都剎車時間.

但車VS人, 就算人犯法, 車拎野機會都大. 係香港馬路, 路人係大撚晒.

台灣採比例主義原則，由於台女衝黃燈，根據中華民國刑法14條「行為人雖非故意，但按其情節應注意，並能注意，而不注意者，為過失。 行為人對於構成犯罪之事實，雖預見其能發生而確信其不發生者，以過失 論。」台女行為的確為能注意，而不注意，因為佢的確可以停左部車。所以台女有一定責任，也成立過失。
台灣法律源於德日大陸法，哀極有個譜。

On9, 如果個阿伯唔衝紅燈，又點會俾人撞？
係要告，只應該告不準守交通燈規則，罰分罰錢
點解要賠錢俾個電單車司機？

如果撞紅燈個架唔係電單車係貨櫃車，又點計？
因為衝黃燈犯法，死左無得怨？ 個官d智商

咁游小姐係男人定女人？

揸電單車過斑馬線
呢單野又唔同講法

追下POST先啦

明白, 即係一個駕駛者應該留意燈位, 而游小姐證據上就係應該留意到但冇去留意, 所以佢都算係過失, 然後家屬就住佢呢個過失要游小姐賠錢...

咁即係女人唔應該揸車?

利申: 希望冇理解錯

衝紅燈個個又有無責任？
兩邊責任計起上黎邊個大d?

應該負上幾多賠償金額係以damage 計，定係過失已定？

刑事可以告，但係民事有排拗，因為電單車個條友死左，damage大，就算責任得10%係條女身上，都要單方面賠償係咪合理？ 如果衝燈既係貨櫃車又點計？

我始終都係buy 普通法系

咁講
沖燈係政府罰你錢 係行政規則規範你
撞死人就係法律要罰你
2種唔同規範 所以一個行為可能同時犯到2種法

民事 比如 電單車受到10萬既損害 電單車要負80%責任
即係私家車要負2萬賠償

但係私家車受損害都可以告返佢 比如同一件意外
私家車受到10萬損害 要負20% 可以叫佢賠返8萬

咁個%係咪都係法官去judge?

普通法都係計比例

有鑑定 會計到大約

好多人話法官亂判 其實好多時法官亂判俾上面既庭搵到理由發還重審=做多D野 無法官會想又要做多次 因為台灣法官工作量都幾大 一個月成百單案除時

或者咁講，責任50/50，因為某一方損失巨大，所以另一方就要賠多d，合唔合理？

係 所以點解出街唔好撞到法拉利 一定撞散你部車可能先賠40萬 你撞散(如果可以)法拉利要賠100萬 因為侵權行為係填補對方所受既損害

但金額會計返過失比例 而且民法有規定如果賠償令到對方生活出現困難 法官可以酌減賠償金額

正仆街，累人累物，死得好

何謂信賴保護原則？
行為人實施某行為時，尚可信賴「被害人或第三人」將採取是當的行為，以避免結果之發生，如果此種 ” 信賴係屬相當 ” ，則其後如有結果之發生，則行為人所造成他人法益侵害之結果，不必負責。

在交通事件上，法院有一個相當著名的判例在最高法院74年台上字第419號認為：「汽車駕駛人雖可以信賴其他參與交通之對方亦能遵守交通規則，同時為必要之注意，謹慎採取適當之行動，而對於不可知之對方違規行為並無預防之義務，然因對於違規行為所導致之危險，若屬已可預見，且依法律、契約、習慣、法理及日常生活經驗等，在不超越社會相當性之範圍應有注意之義務者，自仍有以一定之行為避免結果發生之義務。因此，關於他人之違規事實已極明顯，同時有充足之時間可採取適當之措施以避免發生交通事故之結果時，即不可以信賴他方定能遵守交通規則為由，以免除自己的責任」。

一個post多個笑點

台灣D霉體文筆真係差撚到仆街
btw台灣恐龍法官萬歲

原告變被告
被告變原告

繁體支那中部

繁體支那STYLE係咁

佢地話自己係「文青」, 所以寫文似古典音槳咁

LOOP一次, 變調再LOOP, 再變調, 又LOOP

游小姐口德分-10

撞車黨啲錢真係搵命博

無責任但要賠錢 違例者有責任但因為死咗就有錢賠

死者衝紅燈，係抵死

但撞人方，衝黃燈，撞死人，本身就有責任

覺得自己無錯，但證供有隱瞞，唔講自己衝黃燈，沒有悔意，馬路炸彈，抵賠啦
賠台幣169，唔算多啦

有咁難明咩
A綠燈行
B衝第二盞燈
B撞A
B死撚咗
B告A賠錢

兩個柒頭

寫編新聞都可以寫到1999
做乜撚嘢

睇黎真係好難明

你條7頭我記得你
屈機男隻哈巴狗